# 5 Конкуренты

На этапе разработки проекты возникла необходимость в анализе конкурентных ресурсов, с целью выявления их сильных и слабых сторон, для учета в последующей разработке собственного проекта, мы изучили следующие сервисы:

1. MeisterTask (см. Приложение А, пункт 1) – безусловный лидер по части дизайна и интерфейса. Сервис имеет приложения под большинство операционных систем. Несмотря на приятный простой интерфейс, из-за большой функциональности иногда выглядит перегруженным функциями, в кнопках можно запутаться. Многие действия требуют нескольких нажатий
2. Trello (см. Приложение А, пункт 2) – один из весьма популярных менеджеров задач, с досками, списками и карточками для управления задачами и приоритетами. Trello позволяет подключать различные плагины для кастомизации под конкретные цели и задачи пользователя. В целом, данный сервис весьма удобен для индивидуальной работы или с небольшой командой. Обладает достаточно минималистичным, но не всегда интуитивно-понятным интерфейсом, из-за чего пользователь тратит время на поиск той или иной функции
3. Any.do (см. Приложение А, пункт 3) - персональный менеджер задач в стиле списка дел с минималистичным интерфейсом и быстрым управлением. Многие действия выполняются в одно нажатие, что является одним из ключевых преимуществ данного менеджера задач. Сервис позволяет планировать задачи на несколько дней или отложить до определённого срока. Однако, он не подойдет для ведения проектов или крупных задач. Также не поддерживает русский язык
4. Google Keep (см. Приложение А, пункт 4) – одно из приложений для управления собственными задачами. Сервис позволяет создавать, как простые заметки, так и списки, ставить напоминания. Google Keep, как и Evernote, распознаёт речь, преобразовывая ее в текст и записывает аудио. У сервиса есть значительный минус - нет возможности прикреплять документы, что может усложнять работу пользователя или вовсе заставить перейти на другой ресурс. Также из минусов можно выделить то, что кнопка удаление спрятана от пользователей
5. Google Календарь (см. Приложение А, пункт 5) – приложение позволяет вести календарь, добавляя в него необходимые задачи. Данный сервис имеет приятный и интуитивный дизайн, а отличительной особенностью этого приложения является возможность создания нескольких параллельных календарей. У календаря имеется полная интеграция с сервисами google, что повышает лояльность пользователей. Однако данный сервис, всё же является календарём, что может подходить не всем пользователям
6. Todoist (см. Приложение А, пункт 6) – одно из популярных приложений для проект-менеджмента. С помощью Todoist вы можете составлять списки того, что необходимо сделать. Для каждой задачи вы можете установить приоритет, напоминание, метки, дедлайны. В приложении реализована “карма” – система мотивации пользователя. При продолжительной прокрастинации ваша “карма” становится хуже. Такой способ мотивации может послужить как сильной стороной данного приложения, но также может стать и слабой, так как такая система может отталкивать, таким образом, у пользователя не появиться желание вновь заглядывать в данное приложение. Среди минусов можно выделять достаточное количество ошибок, которые портят впечатление от использования данного приложения

Анализ рынка конкурентов показывает, что существует множество сервисов для проект-менеджмента, а также планирования личных заданий. Несмотря на большое количество конкурентов, рынок в России остается относительно свободным, по причине отсутствия большого количества пользователей данных сервисов. Однако, согласно последним исследованиям, активно увеличивается количество пользователей, которые используют данные приложения, в связи с ростом спроса, требует создание актуального приложения, которое смогло бы удовлетворить все запросы русскоязычного сегмента пользователей и сочетало в себе все плюсы зарубежных аналогов. При этом необходимо доработать и устранить все существенные недостатки конкурентных программ. Среди значительного недостатка можно выделить платные подписки, так как без них невозможно комфортное использование сервисов, стоимость данных подписок начинается от 200 рублей в месяц на данный момент
Наш проект учтет ошибки аналоговых сервисов. Мы сделаем доступное и комфортное в использование приложение
